╭─── Claude Code v2.0.61 ────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────╮
│                                    │ Tips for getting started                                          │
│            Welcome back!           │ Run /init to create a CLAUDE.md file with instructions for Claude │
│                                    │ ───────────────────────────────────────────────────────────────── │
│               ▐▛███▜▌              │ Recent activity                                                   │
│              ▝▜█████▛▘             │ No recent activity                                                │
│                ▘▘ ▝▝               │                                                                   │
│                                    │                                                                   │
│   Sonnet 4.5 · API Usage Billing   │                                                                   │
│       ~/output/myown/ankiany       │                                                                   │
╰────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────╯

  /model to try Opus 4.5

> 我觉得现在的 @prompt.txt 好像有点简单了，我复制了一下 20 rules 的文档，请你根据文档+prompt +你自己的知识，决定一下是否要补充，补充哪些要点。 
------ 有效的学习：处理知识的20条规则[直译版]
Piotr Wozniak博士 1999年2月（更新）
本文将帮助你克服尝试提升学习速度时将面临的最大困难之一：加工知识
学习的速度将取决于你处理材料的方式。如果处理得当，你可以更快地学习相同的材料！速度上的差异令人惊叹！
以下规则按重要性排序。那些最先列出的规则最容易违背，在遵守时也能带来最大的好处！
我们假设一种情景，即你将使用间隔复习法进行学习。也就是说，一个知识点你不会只学习一次，而且还会以最佳方式复习学习材料（如SuperMemo中所述）。
在学习中处理知识的20条规则
1.不理解就不要学习
尝试学习你不理解的东西似乎是在浪费时间。尽管如此，仍有很大比例的学生在学习他理解不了的东西。很多时候他们别无选择！要学的东西多到令人绝望，而考试日
期却不会推迟。
如果你不会说德语，仍然有可能会学习德文的历史教科书。但是这样盲目学习的时间是巨大的。而更为严重的是，这种所谓知识的价值简直微不足道。你只是记住了一
堆德文，而对历史仍然是一无所知。
德文历史书的例子是极端的。更为常见的情况是，在没有理解概念和定义的情况下，去试图记住看不太懂的定理、公式。不久之后，你可能会被大量无用的材料干扰你
的学习过程，这些材料会令人胆怯，也会欺骗你“或许有一天会有用”。
2.在记忆之前先学习
在记忆各个知识点之前，你需要对所学知识进行全面了解。只有当各个部分形成可以与其他知识连接的独立结构时，你才可以大大减少学习时间。就如规则1所提到的
一样：不理解就不要学习。一张知识蓝图的片段就像历史教科书中的一个德语单词。
不要从记住杂乱无章的知识开始！首先阅读书中的一章，将同一章的知识点放在一起（例如，内燃机的原理）。只有这样，才能使用一个个的问题和答案（例如，内燃
机中的活塞移动什么？）等继续学习。
3.从基础开始
要学习的主题并不需要一次掌握全部细节。相反，一开始的知识框架越简单越好。我们所学知识的基础章节越短越好。简单的模型更容易理解。你以后有的是时间在它
们的基础上构建更为详细的内容。
不要忽略基础部分。记住非常浅显的事情并不是在浪费时间！即便是最基础的知识也不是根深蒂固的记忆在你的脑海，而且记住简单事物的成本很小。在容易疏忽的地
方越容易出差错。请记住，通常你花费50％的时间来复习学习材料的3-5％！基础知识通常只需花费少量的时间，就可以很容易的记住。但是，因为忘记一件基础知识
而付出的代价却是昂贵的！
4.坚持最小信息原则
你学习的材料必须加工成尽可能简单的形式。简单并不一定意味着会丢失信息和跳过困难的部分。由于大脑的工作方式，将材料处理的尽可能简单势在必行。知识必须
要加工的简单的两个主要原因：
简单就是容易
根据定义，简单的材料容易记住。这是因为它的简单性使大脑易于以相同的方式进行处理。我们可以想一想迷宫。当我们复习一个材料时，我们的大脑就像在通过一个
迷宫(可以把脑回路看成错综的路径)通过迷宫时，大脑会在迷宫的路上留下了线索。如果大脑能以唯一方式通过，那么留下的线索就简单而便于跟随，此路径就容易重
复通过。反之，如果有很多组合的话，每一次通过就会留下不同的线索彼此干扰，从而难以找到出口。这同样发生在大脑细胞层面，每次复习复杂材料时，不同的大脑
突触连接会被激活。
简单内容的复习更容易安排
我假设你将使用最佳的复习间隔（如在SuperMemo中）来复习学过的材料。如果你要记住由两个问题组成的问答卡片，则需要进行足够频繁的重复，以将较困难的问题
保留在记忆中*。如果将复杂的问答卡片拆分为2张，则可以按照自己的掌握程度，单独复习每个问答卡片，从而节省时间。很多时候，没有经验的学生会通常会制作出
可以分解为十个或更多更简单的问题的问答卡片！尽管通过拆分，卡片数量增加了，但每个卡片的重复次数通常会很少，足以抵得过：
（1）一次又一次忘记复杂的问答卡片内容，
（2）过短的复习间隔
（3）实际上只是大概记得！
这是一个典型的例子：
组织很差的知识点-复杂且冗长
问：死海的特点是什么？
答：盐湖位于以色列和约旦之间的边界。它的海岸线是地球表面的最低点，平均低于海平面396米。长74公里。它的咸度（体积的30％是盐）是海洋的7倍。它的密度使
游泳者得以漂浮。只有简单的生物才能生活在其盐水中
组织良好的知识点-简单而具体
问：死海在哪里？
答：在以色列和约旦之间的边界上

问：地球表面的最低点是什么？
答：死海海岸线

问：死海的平均水位是多少？
答：400米（海平面以下）

问：死海有多么长？
答：70公里

问：死海与海洋相比有多少咸？
答：7倍

问：死海中盐的体积含量是多少？
答：30％

问：为什么死海能让游泳者持续漂浮？
答：由于含盐量高

问：为什么死海被称为死海？
答：因为只有简单的生物才能生活在其中

问：为什么只有简单的生物才能生活在死海中？
答：由于含盐量高
我们可以试验一下尝试用上述两种方法来学习两个主题，然后看看最小信息原则所能带来的好处。从长远来讲好处尤其明显，例如，我们记忆知识所需时间越多，我们
从简化材料所获收益也就越多。
注意，上述例子中的问题很简短，答案就更为简短了！我们要求单次复习中从记忆中汲取的信息量足够小，回答就要尽可能的短！
当然，大家可能注意到了，组织很差和良好的知识点并不完全等同。比如：尽管你会记得为什么死海可以让游泳者继续漂浮，但你可能会忘记，它最初具有这样的特征
！此外，将396舍入为400，将74舍入为70将产生一些信息丢失。可以通过添加更多问题或使当前问题更加精确来纠正这些问题。
当你的老师提问时，你也无法流利地背诵关于死海的描述。但是，我敢打赌，在课堂上表现出众并不是你学习的最终目的。要了解如何应付背诵，请进一步阅读专门针
对枚举的部分（第10条）
5.完形填空 简单有效
完形填空是将一个句子的关键词提取出来，并由三个点代替。完形填空练习是一种使用完形填空要求学生填空的练习。例如，比尔... 
[名字]是第二位遭受弹劾的美国总统。
如果你是初学者，并且发现很难遵守最低限度的信息原则，请使用完形填空！如果你是高阶用户，你同样也会喜欢完形填空。这是一种快速有效的方法，可以将教科书
内容转化为知识点的快捷有效方法，并适合以间隔重复的方法来学习。渐进学习是一项有关快速阅读和学习的技术，而完形填空则是此技术的核心。
组织很差的知识点-复杂且冗长

问：Kaleida公司的历史是什么？
答：Kaleida，1991年由Apple 
Computer和IBM出资4000万美元创建。Kaleida作为一家炙手可热的新兴公司，其使命是创建一种多媒体编程语言，最终产生了一种叫做Script 
X的语言。但是花了三年时间。同时，诸如Macromedia和Asymetrix之类的公司已经抢购了所有业务。Kaleida于1995年关闭
组织良好的知识点-简单的完形填空删除
问：Kaleida由苹果计算机公司和IBM在1991年资助...？（金额）
答：4,000万美元

问：Kaleida由...（公司）在1991年资助了4,000万美元 
答：苹果和IBM

问：Kaleida在...由苹果和IBM共同出资4000万美元？（年份） 答：1991年

问：...（公司）的任务是创建一种多媒体编程语言。它最终产生了一个叫做Script X的语言。但是花了三年时间才做出来。
答：Kaleida

问：Kaleida的任务是创建一个...，最终产生了一个叫做Script X的语言。但是花了三年时间 
答：多媒体编程语言

问：Kaleida的任务是创建一种多媒体编程语言。它最终产生了一个，叫做...。但是花了三年时间 
答：Script X

问：Kaleida的任务是创建一种多媒体编程语言。它最终产生了一个叫做Script X的语言。但是花了...（时间）
答：三年

问：Kaleida的任务是创建一种多媒体编程语言：ScriptX。但是花了三年时间。同时，...等公司已抢购了所有业务 
答：Macromedia / Asymetrix

问：Kaleida的任务是创建脚本X。但是花了三年时间。同时，诸如Macromedia和Asymetrix之类的公司已经抢购了所有业务。Kaleida于...（年）停业
答：1995
6.使用图片
视觉皮层是大脑中用来处理视觉刺激的部分。该部分在进化过程中得以充分的发展，这也是为什么我们常常会说一图胜千言。事实上，如果你观察一幅图片中的细节以
及记忆这些细节的容易程度，你会发现，我们的语言能力相较于视觉处理能力真是差太多了。对于记忆也是如此，用图片展示的信息通常不太容易忘记。
当然，组织一道简单的问答题比找到一幅切题的图片要花费更少的时间。这也是为什么当你在学习过程使用图片时，往往需要在性价比上做出权衡。使用得当的图片，
在诸如解剖学，地理学，几何学，化学和历史等领域，会极大的减少你的学习时间。
图片的威力也解释了为什么托尼·博赞的思维导图概念会如此流行。思维导图是一种将各组成部分连接起来的抽象图片，以此来反映个体概念间的逻辑关联。
无益的组织形式

问：哪个非洲国家位于肯尼亚、赞比亚和莫桑比克之间？
答：坦桑尼亚
有益的组织形式
问：哪个非洲国家在地图上标记为白色？
答：坦桑尼亚
7.使用助记技巧
助记技巧是那些使我们更容易记忆的技巧。这些技巧往往有着令人惊讶的效果。对大部分学生来说，10岁少年就能记住50张卡牌排序的景象让人几乎以为发现了少年天
才。然而人们惊讶的发现，在一些训练后，掌握这样的技巧是如此的容易。这些技术适用于所有人，不需要任何特殊技能！
在我们开始相信掌握这类技巧将帮我们永久解决遗忘的问题之前，要注意了，通往长久而有效记忆的真正瓶颈并不是快速记忆，事实上快速记忆是最容易的部分。真正
的瓶颈在于保持数月，数年，甚至终身的记忆！要实现后者，我们需要使用 SuperMemo并遵守本文中提到的20条准则。
现在有很多有关助记技巧的书籍，也许托尼·博赞的思维导图是其中最流行和最受重视的。你可以在网上搜索关键词：mind maps(思维导图)，peg 
lists(记忆宫殿，助记挂钩), mnemonic techniques(助记技巧) 以获得更多信息。
经验表明，在一些训练后，我们有意的将助记技巧运用到学习中的例子只占1-5%，但随着时间的推移，我们将下意识地使用这些技巧。
下面是一个思维导图的例子：
在Mind Manager 3.5中生成的六步成为超级记忆者思维导图，导入到SuperMemo 2004中，(由John England，TeamLink澳大利亚提供）
8.使用图像填空和完形填空一样有效
图象填空和文字填空一样，只不过是把缺失的文字替换成确实的图象而已。比如：在学习解剖学时，你可以展现一副复杂的图象，有一小部分缺失了。学生的任务是把
缺失的部分说出来。同一副图象可以用来组织10-20个知识点，对于每个知识点可用图片中特定的部分来询问。图像填空对于学习地理非常有帮助。
下面是一个图像填空的例子：
9.避免一次提问整个集合
集合就是一堆有特定性质的东西的组合。比如：一个水果的集合就是由桃子、梨子、苹果组所组成的。一个典型的例子是，当要求列出一个集合的所有成员时，这样的
内容是很难学习的。例如：哪些国家属于欧盟？因为基于集合的记忆成本非常高，所以你应该尽量避免这种学习方式。如果集合是必须的，那么你应该尝试着把它转化
成枚举类型。枚举是有序列表（例如，欧盟成员的字母列表）。枚举类型也很难记忆而应尽量避免。然而，枚举相比集合的优势在于它是有序的，它能迫使大脑总是以
相同的顺序排列他们。一个排序后的公式列表比无序的列表包含了更多的信息。有点自相矛盾的是，尽管枚举类型包含了更多的信息，它却更容易被记住。其原因在最
小信息原则中已经有所讨论：你应该总是让你的大脑以完全相同的方式来重复。对于集合，在每次重复中以不同顺序列出成员会对记忆产生灾难性的影响。如果不使用
助记符技术，枚举，分组等功能，几乎不可能记住包含五个以上成员的集合。尽管这么说，你可能常常会下意识的运用这些技巧帮你成功克服这类问题。然而即使有这
些技巧，也会让你经常失败。因此，尽量避免使用集合！如果你确实需要使用集合，那么把他们转化为枚举类型，并使用处理枚举类型的技巧来应对。
组织很差的知识点-一次提问整个集合
问：哪些国家属于欧盟（2002年）？
答：奥地利，比利时，丹麦，芬兰，法国，德国，希腊，爱尔兰，意大利，卢森堡，荷兰，葡萄牙，西班牙，瑞典和英国？
组织良好的的知识点-将集合转化为枚举类型
问：哪个国家在1951年举行了一次会议，以考虑建立欧洲国防共同体？ 
答：法国
问：1952年，除法国外，还有哪些国家加入了欧洲煤钢共同体？ 
答：德国，意大利和荷比卢三国
问：比荷卢经济联盟由哪些国家组成？ 
答：比利时，卢森堡和荷兰
问：戴高乐在1960年代反对谁的成员资格？
答：英国
问：1973年，英国哪个国家加入了EEC？ 
答：爱尔兰和丹麦
问：哪个国家于1981年加入EEC？ 
答：希腊
问：1986年哪些国家加入了EEC？ 
答：西班牙和葡萄牙
问：1995年哪些国家加入了欧盟？ 
答：奥地利，瑞典和芬兰
问：扩大欧盟成员资格的历史路线是什么？ 
答：（1）法国和（2）德国，意大利和比荷卢三国，（3）英国和（4）爱尔兰和丹麦，（5）希腊，（6）西班牙和葡萄牙，以及（7）奥地利，瑞典和芬兰
请注意，在上面的示例中，我们将包含15个成员的集合转换为9个问答卡片，其中五个卡片中是包含2-3个成员的小集合，一个是6个成员枚举。将其放到你的SuperMemo
中，看看使用历史时间表来记住欧盟成员列表是多么容易！请注意法国和英国部分使用的处理技巧。他们与其他人一起加入了工会，但被列为单独的项目以简化学习过
程。还请注意，这种精心组织的方法所包含的信息总和远远大于原始集合中的信息总和。因此，通过简单性，我们获得了一些有用的知识。所有单个问答卡片均有效遵
守最小信息原则！你可以通过尝试拆分Germany-Italy-Benelux集合或使用助记技巧来记忆最后的7个名单（即上述问题的最后一个）来巩固学习。当然，只有当你在记
忆集合有问题的时候才采取这些分解步骤。(毕竟，分解问题需要额外的时间)
10.避免使用枚举
枚举也是那种很难学习的经典类型，但是它依然比集合更容易让人接受。尽量避免使用枚举。如果你实在无法避免，那么使用完形填空(如果可能的话，使用重叠式填
空)，学习字母表是使用重叠式填空的一个很好的例子。
难学的问答卡片
问：字母表中字母的顺序是什么？
答：abcdefghijklmnopqrstuvwxyz
易学的问答卡片
问：字母表以什么三个字母开头？
答：ABC
问：填写缺少的字母A……E……
答：B，C，D
问：填写缺少的字母B ... ... ... F
答：C，D，E
问：填写缺少的字母C…………G 
答：D，E，F
用上述的内容来学习字母表会更加容易。其优势在于，基于心理上的原因，这种学习方法让人觉得更加容易：学生不会因为要背诵整个字母排列而必须停下来，他只需
要专注于学习材料中的一小部分就可以了。在经过重复记忆后，仍然建议他能够把整个字母表背诵下来。然而，一旦他记住了所有单一的片断，背诵整体字母表就应当
是愉悦轻快而少有挫折的行为了。
上面的填空就是重叠式填空题。即在记忆中使用不同的问题来加强枚举中相同的部分(比如：在第2第3项问题中要求记起相同的字母序列C-D)。这样的冗余并没有违背
最小信息原则，因为这些额外的信息是由额外的问题项填加的。
象集合中的那个例子一样，你还可以用分组的方式来处理枚举(参见“欧盟各国”的例子)，但是填空题更简单而且在多数情况下应该足够了。
诗词是枚举的一个例子(所有的词句都须以预先安排的顺序说出)。当然，因为词句间很强的语义连接和韵律，往往不需要使用填空的方式，就能有效地记忆诗词，而不
会沮丧的反复忘记其中的小片段。然而，一旦你发现在自己记忆诗词上有些磕磕碰碰，那么最好用填空的方式把整个诗词拆解，以确保学习过程快捷简单，有效且愉悦
。
不易记忆的诗词
问: The credit belongs ... (Teddy Roosevelt)
答：The credit belongs to the man who's actually in the arena, whose face is marred by dust and sweat; a man who knows the great enthusiasm and 
the great devotions, who spends himself in a worthy cause, who in the end knows the triumph of high achievement, so that his place shall never be 
with those cold and timid souls who know neither victory nor defeat
分解成简单问答卡片的诗词
问：The credit belongs ... (Teddy Roosevelt) 
答： to the man who's actually in the arena 
问：The credit belongs to the man who's actually in the arena ... 
答： whose face is marred by dust and sweat (a man who knows the great enthusiasm) 
问： whose face is marred by dust and sweat ... (The credit belongs) 
答： a man who knows the great enthusiasm and the great devotions (who spends himself in a worthy cause) 
问：a man who knows the great enthusiasm and the great devotions ... (The credit belongs) 
答： who spends himself in a worthy cause (who in the end knows the triumph of high achievement) 
问：who spends himself in a worthy cause ... (The credit belongs) 
答： who in the end knows the triumph of high achievement (so that his place shall never be), etc. etc.
这样子是不是看起来有些不自然？当然！但是一旦你使用了这种方法就会知道它多么有效率了。
11.与干扰做斗争
当你学习相同的内容时你经常会混淆他们。比如：你可能在区分单词 historic 和 historical 
时碰到问题。这种情况在你记忆大量数字时会更加明显，例如：在生物实验的药剂配比。 
如果对一项内容的知识使记住另一项内容更加困难了，那么我们称这种情况为记忆干扰。 
往往，你可以牢牢的记住某项内容好多年，直到。。。你开始记忆另一项内容，以至于两者都很难记住了！比如，你在学习地理的时候记住了位于委内瑞拉，苏里南和
巴西之间的国家是圭亚那。而且，只要复习几次，你就能很容易的回忆起这个事实。然而，一旦你添加了相似的内容并询问所有这些国家以及法属圭亚那和哥伦比亚的
位置时，你会突然发现很强的记忆干扰并开始遗忘，简单来说就是，你会混淆，而不知道哪个是哪个了。
对于有经验的SuperMemo用户来说，记忆干扰可能是遗忘的最大的一个原因。你永远无法知道它什么时候会发生，应对他的唯一方法就是发现并去除。换而言之，在组
织知识点时预测并消除记忆干扰往往是不可能的。干扰可能发生在毫不相干的内容之间，像是 Guyana , Guyard, Guyenne（形似？）以及 Guyana ，kayman 和 ... 
aspirin（什么鬼？）对于你和别的人来说，记忆干扰的作用方式会很不同。这很难预测。
在记忆干扰产生不良影响前，你应该尽可能的防止这种情况。这有助于减少你学习过程的精神压力。下面是一些提示：
让问题尽可能的清晰。
谨遵最小信息原则。（本文剩余的诸多准则都是基于避免干扰的！）
在记忆干扰发生之前，一旦发现，就要立即去除。（例如：当你看见单词 inept，你想「我知道单词 inept 和 inapt 的意思，但我将不知道哪个是哪个！」）
在SuperMemo中使用View>>Other browsers>>Leeches（Shift+F3）定期查看并消除最困难的问答卡片
拓展阅读：记忆干扰*
12.优化措辞
问题的措辞必须优化，以确保在最短的时间内「点亮大脑中相应的那盏灯」，从而降低错误率，更加明确问题，缩短反应时间，并帮助进入专注的状态。
需要优化的部分-冗长的完形填空
问：Aldus于1985年用PageMaker发布了桌面版。Aldus多年来没有什么竞争对手，因此未能提高。然后基于[...]的Denver就超过它了。现在由Adobe拥有的PageMaker仍
然排名第二。
答：Quark
更好-短句可以加速阅读
问：Aldus于1985年用PageMaker发明了桌面出版，但未能改进。然后[...]超越了它（PageMaker仍然排名第二） 
答：Quark
或更好：
问：Aldus用PageMaker发明了桌面出版，但是没有改进。它很快就被[...]超越
答：Quark
或更好：
问：PageMaker无法改进，并且被[...]超越 
答：Quark
或更好：
问：PageMaker输给了[...]
答：Quark
注意缺少信息的那些内容是不重要的。在重复过程中，你只须学习这个名词：Quark，而不会希望随后的关于PageMaker所有权及其发展年份的内容干扰你的记忆过程。
你应判断其他部分信息是否重要，如果是就分块存储（可能复用上述规则，重新制作填空，换种方式来优化措辞）否则多余的信息只会拖慢你的学习进程。
13.与其它记忆产生联想
联想其他记忆可以将你的内容置于更好的情境，简化措辞，并且减少干扰。在下面的例子中，使用单词 humble 和 supplicant 可以帮助学生更加关注单词 
shamelessly ，从而强化正确的词义。越专注越能消除干扰。其次，如此使用这两个单词也有可能避免 cringing 
其本身的词义所带来的干扰。最后，所提到的措辞更加的简单明确。应用「不理解就不要学习」和「从基础开始」这两条规则，自然地要求事先（或与此同时）要明白
 humble 和 supplicant （你需要联想的单词）的意思。
受到强干扰的词义
问: derog: adj: shamelessly conscious of one's failings and asking in a begging way.
答: cringing
联想相关记忆以强化正确词义
问: derog: adj: shamelessly humble and supplicant
答: cringing
14.建立材料与个人的联系并给出例子
最有效的强化记忆的方式之一就是建立记忆内容与你个人生活的联系。在下面的例子中，与其试图描绘出一幅可以恰当地阐释该问题的画面，不如使用与你个人生活相
关的线索，这样更能缩短记忆需要的时间。
较困难的卡片
问：What is the name of a soft bed without arms or back?（单词解释：沙发床，尤指靠墙有枕头的沙发）
答：divan
较简单的卡片
问：What is the name of a soft bed without arms or back? （就像罗伯特他爸妈家那张那种）
答：divan
如果你能准确地回想起罗伯特爸妈家的那个软床是什么类型的，你就会省下很多时间，因为不必去一丁点不差地理解这个单词的释义是什么意思，并且/或者 
去给问题中的家具找合适的配图。个人化的例子有非常好的抗记忆干扰作用（参考第 11 条），并且可以极大地缩短学习时间。
15.借助情绪状态
如果你能够用生动甚至令人震惊的例子来阐释你的卡片，你很可能会强化提取（retrieval，从记忆里回想起事实、概念、事件等信息的精神活动）（只要你不过度使
用同一套工具乃至受到记忆干扰（interference 参考第 11 条）的影响！）你的卡片的呈现方式可能会因此有点诡异，但只要这些内容都是给你自己一个人学的，能
保证学习效果的方式都是可以的。可以用到一些能够唤起具体且强烈情绪的东西，如：爱情、性、战争、你已故的亲属、你迷恋的对象、Linda Tripp、纳尔逊·曼德拉
，等等。众所周知，情绪状态可以强化回想活动；但是，你应该确保你不会在需要索回某个真实生活场景的记忆片段时，需要必要的情绪线索（emotional clues）。
较困难的卡片
问：a light and joking conversation
答：banter （单词解释：轻松、幽默的谈话）
较简单的卡片
问：a light and joking conversation （比方说，曼德拉与戴克拉克）
答：banter （单词解释：轻松、幽默的谈话）
如果你对纳尔逊·曼德拉与F.W.戴克拉克那场会面的印象是生动且正面的话，你很可能会领会到 banter 这个词的意思了。没有这个例子的话，你可能会受到来自 
badinage 甚至 chat 这样的词的记忆干扰。这个例子并没有唤起不相干的情绪的风险，因为它唤起的情绪状态可以帮我们定义要学的概念！一个深思熟虑过的例子可
能会帮你降低好几倍的记忆所需时间！我记录了一些曾经一年被遗忘过 20 
次的学习项，它们先前都是没有被配上合适的例子的，而这同一个学习项在被配上了一个精妙的，抗干扰的例子之后，在 5 年跨度上的 10 
轮重复中都没有再被忘记过一次。这基本上相当于在 20 年期间节约了 25 倍的时间！这样的例子并不少见！它们有效地运用了前面讲到的记忆原则，包括第 4 
条最小信息原则，和第 11 条抗干扰原则。
16.上下文提示可简化措辞
您可以在SuperMemo中使用 
categories*，或提供具有不同外观的不同知识分支（不同的模板），使用标签（#Title，#Author，#Date，等）并清楚地标签子类别（例如，使用#chem 
作为对chemistry 的标记，#math 作为对 mathematics 
的标记，等这种缩写）。这将有助于您简化项目的措辞，因为您无需指定问题的上下文。在下面的示例中，明确定义的前缀 
bioch：可以为您节省大量的输入和大量的阅读的时间，同时仍然确保您不会将 GRE 缩写与研究生入学考试混淆。请注意，在推荐的情况下，您将处理从标签 bioch 
开始的卡片，该标签会立即将您的大脑置于正确的上下文中。在处理较差的最佳情况时，你会浪费宝贵的时间来回想 GRE 
的标准含义......更糟糕的是......你会点亮大脑中可能容易受到干扰的错误区域！
啰嗦的卡片可能会因干扰而导致意外的失效
问：GRE 在生物化学方面代表什么？
答：糖皮质激素反应元件
上下文提示的卡片可提高成功率
问：bioch：GRE
答：糖皮质激素反应元件
17.冗余与最小信息原则不冲突
冗余简单来说就是信息多于需要的或重复信息等。冗余与最小信息原则不冲突，甚至可能受您欢迎。对于这个简短的文本，冗余的问题太宽泛了。以下是一些示例，仅
用于说明最小信息原则不能理解为收藏甚至卡片中的最小字符数或字数：
被动和主动的方法：如果您在学习外语，例如英语，你通常会建立单词对，如 手机-phone， 语言-language，希望-hope 
等。这些单词对需要主动回忆外语单词。但是，主动回忆并不能保证被动的辨认，您可能会因换了一种形式（例如翻转为：phone-手机，language-语言， 或者 
hope-希望）而失败。添加带有交换问题和答案的新卡片在某些情况下可能是多余的，但它与最低信息原则并不矛盾！您的卡片仍然尽可能简单。你只是得到了更多。
在 SuperMemo中，你可以用Duplicate (Ctrl+Alt+D) 和 Swap (Ctrl+Shift+S)来自动生成交换正反面的卡片。
推理线索：你经常想通过取得问题的解决方案来提高你的推理能力。而不仅仅是记忆答案，您希望快速遵循推理步骤（例如，求解一个简单的数学方程式）并生成答案
。在这种情况下，提供答案中推理步骤的提示只会帮助您在重复时始终遵循正确的道路。
推导步骤：在要解决的更复杂问题中，强烈建议记住个别推导步骤（例如，解决复杂的数学问题）。这不是死记硬背！这确保大脑在解决问题的同时始终遵循最快的路
径方法。有关提高创造力和智力的更多信息，请阅读：天才和创造力的根源*，以及更具体的：推导，推理和智能*。
多语义表述：通常可以从不同角度表述和审视相同的知识。在给定的记忆具有高价值的情况下，建议记住相同事实或规则的不同表述。这将增加预期的回忆率（超过遗
忘指数指定的召回率）！
灵活重复：如果对同一个问题有很多有效的回答，请确保您的表达能够确保等效性，并通过提供其中一个等效选项来给您良好的成绩。例如，如果您学习一门语言，那
么学习符合概念定义的所有同义词并不是一件好事。将一个同义词视为对这个问题的一个充分的答案（例如a mark made by ink spilt on sth = 
blot/blob/blotch），这能够让您的卡片更为明确及充分。
更多信息
18.提供信息来源
除了已充分验证的知识（比如2+2=4），建议你加上收集的知识素材的来源出处。在现实场景中经常会遇到对信息可信度的挑战，那这时信息的来源出处就能帮上忙。
信息来源渠道不同，数据和结果也会有差别；你可能会惊讶地发现，一家信誉良好的信息机构发布和其知名同行极其不同的数据。如果没有SuperMemo，这些差异往往
难以被注意到：因为经常是遇到新事实之前，旧的信息已早被遗忘。有资料来源，就能据此更可靠地推测选择哪些信息是更为可信的。要进一步增加可信度，添加标签
也十分有用（例如: 「注意！」 
「有其他不同来源！」等）。信息来源应该是伴随该知识条目，而非本身变成需要学习知识的一部分，除非它对你回忆起该知识十分关键。
19.提供时间标记
有的知识体系如基础数学，解剖学，分类学和自然地理是相对稳定的；而经济指数，高新技术,个人数据等则信息则富于变化。所以提供时间戳标记或者表明信息过期
程度的标签变得十分重要。处理统计数据时，你可以用收集年份给数据「盖戳」；学习软件应用时，按照软件版本标记就足够。有了新数据后，你可以更新相关的项目
。不幸的是，在大多数情况下你都不得不重新记一遍早已过时的知识；然而你几乎不会想要记住时间戳标记本身。如果你想记住在既定时间内某一特定数据的变化（比
如不同年份的国民生产总值），时间标记此时本身就成为需要学习的知识。
20.确定优先顺序
你将经常面临有知识太多没法完全掌握的问题。因此长远来说确定优先顺序对于建立有效知识十分关键。如何确定优先顺序将会影响到你的知识储备方式以及学习速度
。许多阶段都会要确定优先顺序；极少数是和知识表述相关，但全部都很重要：
优先考虑来源——你始终都会有很多获取知识的来源。如果你还在上学，这些来源很可能是不同学科的书和笔记。否则，你可能会更多地依赖于期刊，互联网，电视，报
纸，百科全书，词典等。我们终归有必要了解专门用于这些来源的最佳时间比例是多少。随着学习的进行，我们将能快速了解哪些学习来源带来了更好的结果，哪些学
习来源可能对学习并起不到多大作用。
提取知识——除非你要通过重要考试，否则背诵整本书或整篇文章几乎没有任何意义。因此你需要从材料中提取最重要或者你最需要的那部分知识。你可以通过（1）在
书或日记中标记段落，（2）将相关网页粘贴到SuperMemo，（3）将相关段落粘贴到SuperMemo，（4）将示例和图片直接添加到SuperMemo注释等来做到这一点。你需要
一些经验，才能准确地衡量你确实可以转移到大脑的知识以及可以切实掌握的细节程度。安排知识按照优先级保存到记忆之中的最佳方法是使用渐进阅读工具
将知识转移到SuperMemo——在将材料导入SuperMemo时，你可以尝试遵循制定知识的20条规则。但是，你也可以直接转移笔记或导入整个文件，然后使用SuperMemo提供
的机制来确定处理导入材料的顺序。对材料进行加工，抑或原文输入，大概取决于你加工材料所需的时间。如果加工学习材料需要更多的知识储备、更多的时间，甚至
还需要与其他来源的材料进行比较等，则可以导入原文。如果你认为加工一张问答卡片仅需几秒钟，就可以将材料进行加工后学习。
制作卡片——用圆括号在挖空的内容后面附上正确答案的解释性或可选性文字，以便你将注意力集中在卡片的最重要部分。而且，圆括号内的补充性文字还可以在复习之
后加深对上下文的理解和记忆。
使用遗忘指数——你可以使用遗忘指数来优先处理未决卡片。复习的顺序会由SuperMemo确定；但是，对于更重要的卡片，你可以设置高一些的预期记忆保留率，而对于
优先级较低的卡片，则可以设置低一些的保留率。
学习——确定优先次序的过程不会随着复习的开展而停止。在学习过程中，可以使用以下工具继续设置优先级：
记住(Remember)（Ctrl+ M）——在给定时间内重新记忆已更改或对你的知识极其重要的高优先级卡片是非常有必要的。通过Ctrl + M，则可以手动确定当前卡片的下一
个复习间隔（设置复习间隔后其复习计数器将重置为零）。建议你始终在卡片内容发生重大变化时通过此设置改变复习间隔，以便更好的记忆。
重新安排Reschedule（Ctrl+J）——手动安排下一次复习的日期
执行复习Execute repetition（Ctrl +Shift + R）——在复习日期之前手动执行复习（例如，查看特别重要的材料时）
忘记Forget（Ctrl+ R）——从学习过程中删除当前卡片，并将其放在待处理队列的末尾
搁置Dismiss （Ctrl + D）——完全忽略学习过程中的当前卡片
删除Delete （Ctrl + Shift + Del）——从收藏删除当前卡片
更改已存储卡片的遗忘指数或更改待处理卡片的顺序（Ctrl + Shift + P）
也可以看看：
常见问题解答：知识结构*
以上规则已被分组并优先考虑，以便你轻松掌握在学习中形成知识时遇到的问题。为了以更系统的方式进行更深入的分析，你可以阅读：基于主动回忆的学习中的知识
结构和表示*（本文颇为理论化，更加高深）
参阅天才和创造力*，其中包括有关知识表示在解决问题和创造力中的作用的部分------ 
  ⎿  Read prompt.txt (51 lines)

● 我来分析一下现有 prompt.txt 与完整的 20 条规则之间的差距，然后给出补充建议。

  差距分析

  ✅ 已充分覆盖的要点：

  - 规则 4（最小信息原则） - 已有详细的答案原子化要求
  - 规则 5（完形填空） - 已包含 Cloze 题型和重叠序列
  - 规则 9 & 10（避免集合/枚举） - 已强调"严禁列表"和重叠填空
  - 规则 11（干扰对抗） - 已要求识别易混淆点并规划对比卡
  - 规则 12（优化措辞） - 已要求问题极致精简

  ❌ 缺失或薄弱的要点：

● 建议补充的要点

  🔴 高优先级补充（必须添加）：

  1. 规则 1-3：理解先行与基础优先
    - 现有 prompt 缺少"先理解后记忆"的明确要求
    - 需要强调从简单模型开始构建知识框架
  2. 规则 16：上下文标签系统
    - 虽然提到了 [标签: 子项]，但没有系统化说明
    - 应该明确标签的作用是"激活正确的脑区"
  3. 规则 18-19：信息溯源与时效性
    - 缺少对数据来源、版本、时间戳的要求
    - 对于技术类知识尤其重要

  🟡 中优先级补充（建议添加）：

  4. 规则 14-15：个人化与情绪化
    - 如何将抽象知识与个人经历建立联系
    - 这可以显著提升记忆效率
  5. 规则 17：冗余的合理使用
    - 主动/被动双向记忆
    - 多语义表述
  6. 规则 6-8：视觉化策略
    - 图片使用原则（虽然 LLM 生成图片有限制，但可以描述视觉辅助）

  🟢 低优先级（可选）：

  7. 规则 7：助记技巧
    - 可作为高级技巧提及
  8. 规则 20：优先级排序
    - 在生成大量卡片时如何判断核心/次要知识点

  ---

● 我的建议

  是的，应该补充。 现有 prompt.txt 在"卡片格式"方面做得很好，但在"卡片质量标准"和"教学原则"方面可以加强。

  建议的核心补充：

  1. 在"分析与规划"阶段添加：
    - 理解度检查（规则 1）
    - 知识分层：从基础模型到细节（规则 3）
  2. 在"核心准则"中添加：
    - 上下文标签系统（规则 16）
    - 信息来源标注（规则 18）
    - 时效性标记（规则 19）
  3. 新增"质量检查"章节：
    - 个人化示例（规则 14）
    - 冗余的合理使用（规则 17）
    - 视觉化描述（规则 6-8）

  你希望我：
  1. 直接修改 prompt.txt，加入这些补充要点？
  2. 先给出具体的修改方案供你审阅？
  3. 还是只补充最关键的 2-3 条（规则 1、16、18-19）？

> 很好，我建议你直接考虑对质量标准补充的更详细一点，特别是prompt 

● Update(prompt.txt)
  ⎿  Updated prompt.txt with 174 additions and 32 removals                                                                                       
         2    
         3    请严格遵循以下工作流程：
         4    
         5 -  1.  **分析与规划 (必须使用 TodoWrite)**：
         6 -      *   **理解与架构**：建立基础模型，识别核心知识点。
         7 -      *   **原子化规划**：将复杂知识点拆解为单一记忆点的原子卡片。
         8 -      *   **必须调用 `TodoWrite` 工具**：
         9 -          1.  **知识点清单**：列出 10-12 个核心话题。
        10 -          2.  **量化分布**：规划如何通过 **50 道题目** 彻底覆盖这些话题。
        11 -          3.  **干扰项对消**：识别易混淆点并规划对比卡。
         5 +  ---
         6    
         7 +  ## 第一阶段：理解与架构 (Rule 1-3)
         8 +  
         9 +  **在开始规划前，必须先理解主题**：
        10 +  1. **理解先行原则**：确保自己理解所有概念。如遇陌生术语，必须先查阅再继续。
        11 +  2. **构建知识框架**：从最基础的模型开始（如：先讲"什么是数据库"，再讲"MySQL 的特点"）。
        12 +  3. **分层递进**：建立 `基础模型 → 核心概念 → 高级特性 → 实战应用` 的知识树。
        13 +  
        14 +  **禁止事项**：
        15 +  - ❌ 直接背诵不理解的定义
        16 +  - ❌ 从细节碎片开始（如：先背所有 MySQL 参数）
        17 +  - ❌ 将不同章节的知识混在一起规划
        18 +  
        19 +  ---
        20 +  
        21 +  ## 第二阶段：分析与规划 (必须使用 TodoWrite)
        22 +  
        23 +  *   **原子化规划**：将复杂知识点拆解为单一记忆点的原子卡片。
        24 +  *   **必须调用 `TodoWrite` 工具**：
        25 +      1.  **知识点清单**：列出 10-12 个核心话题。
        26 +      2.  **量化分布**：规划如何通过 **50 道题目** 彻底覆盖这些话题。
        27 +      3.  **干扰项对消**：识别易混淆点并规划对比卡（如：char vs varchar, InnoDB vs MyISAM）。
        28 +      4.  **知识分层**：标注每个话题的层次（基础/核心/高级）。
        29 +  
        30    **内容获取策略**：
        31    *   优先使用内部知识，仅在涉及最新信息时搜索。
        32    
        33 -  2.  **生成与打包 (深度执行 20 Rules)**：
        34 -      *   **数量要求**：必须生成 **至少 50 道** 题目。
        35 -      *   **核心准则 (Rule 4 & 12)**：
        36 -          *   **问题极致精简**：使用 `[标签: 子项]` 前缀建立快速上下文。
        37 -          *   **答案原子化 (One Card, One Idea)**：
        38 -              *   **事实类**：答案应极短（1-3个词）。
        39 -              *   **逻辑/解释类**：允许使用一句完整的、逻辑通顺的话，但仅限单一逻辑链。
        40 -              *   **严禁列表**：严禁出现并列的多个知识点。
        41 -              *   **辅助信息**：非记忆核心的补充说明放在括号 `(...)` 中。
        42 -          *   **重叠序列**：步骤或等级类知识必须使用重叠填空。
        43 -      
        44 -      *   **题型配比**：
        45 -          *   20% 基础定义 (QA)
        46 -          *   50% 核心逻辑、因果、参数 (Cloze)
        47 -          *   30% 辨析、排错、实战 (MCQ/QA)
        33 +  ---
        34    
        35 -  3.  **最终动作**：一次性将 50+ 张卡片传入 `create_anki_package_from_cards`。
        35 +  ## 第三阶段：生成与打包 (深度执行 20 Rules)
        36    
        37 -  **JSON 结构规范：**
        37 +  ### A. 核心质量标准
        38 +  
        39 +  #### 1. 最小信息原则 (Rule 4)
        40 +  **答案原子化 (One Card, One Idea)**：
        41 +  *   **事实类**：答案应极短（1-3个词）。
        42 +      *   ✅ `"MySQL 默认端口是多少？||3306"`
        43 +      *   ❌ `"MySQL 的默认端口、最大连接数和超时时间是多少？||3306, 151, 8小时"` (应拆分为 3 张卡)
        44 +  *   **逻辑/解释类**：允许使用一句完整的、逻辑通顺的话，但仅限单一逻辑链。
        45 +  *   **严禁列表**：严禁出现并列的多个知识点。
        46 +      *   ❌ `"InnoDB 的特点有哪些？||支持事务、支持外键、支持行锁"` (应拆分为 3 张卡或使用填空序列)
        47 +  *   **辅助信息**：非记忆核心的补充说明放在括号 `(...)` 中。
        48 +      *   ✅ `"MySQL 默认端口是多少（可在 my.cnf 中配置）？||3306"`
        49 +  
        50 +  #### 2. 上下文标签系统 (Rule 16)
        51 +  **使用标签激活正确的脑区**：
        52 +  *   **格式**：`[领域: 子主题] 问题`
        53 +  *   **作用**：避免跨领域干扰，快速建立上下文
        54 +  *   **示例**：
        55 +      *   ✅ `"[MySQL: 事务] ACID 中的 A 代表什么？||Atomicity（原子性）"`
        56 +      *   ❌ `"ACID 中的 A 代表什么？||Atomicity"` (可能与其他领域的 ACID 混淆)
        57 +  *   **建议标签层级**：
        58 +      *   `[基础: 定义]` - 概念定义
        59 +      *   `[核心: 原理]` - 工作机制
        60 +      *   `[实战: 场景]` - 应用场景
        61 +      *   `[对比: A vs B]` - 辨析类
        62 +  
        63 +  #### 3. 优化措辞 (Rule 12)
        64 +  **问题应"点亮大脑的那盏灯"**：
        65 +  *   **删除冗余背景**：只保留触发回忆的关键线索
        66 +      *   ⚠️ `"Aldus于1985年用PageMaker发布了桌面版，但未能改进。然后基于[...]的Denver就超过它了||Quark"`
        67 +      *   ✅ `"PageMaker 输给了哪个软件？||Quark"`
        68 +  *   **精准指向**：问题应直接指向记忆核心，而非绕弯子
        69 +      *   ⚠️ `"在 MySQL 的众多存储引擎中，哪一个是最常用的事务引擎？||InnoDB"`
        70 +      *   ✅ `"MySQL 默认的事务型存储引擎是什么？||InnoDB"`
        71 +  
        72 +  #### 4. 干扰对抗策略 (Rule 11)
        73 +  **识别并消除易混淆点**：
        74 +  *   **相似概念必须对比**：
        75 +      *   `"[对比] char(10) 和 varchar(10) 的存储空间差异是什么？||char 固定 10 字节，varchar 实际长度+1字节"`
        76 +      *   `"[对比] InnoDB 与 MyISAM 的锁粒度差异是什么？||InnoDB 行锁，MyISAM 表锁"`
        77 +  *   **形似词/音似词必须单独出卡**：
        78 +      *   `"engine（引擎）的发音动词形式是什么？||enforce"`
        79 +  *   **数字类必须建立锚点**：
        80 +      *   `"MySQL 5.7 发布于哪一年（智能手机普及的年份）？||2015"`
        81 +  
        82 +  #### 5. 重叠序列处理 (Rule 10)
        83 +  **步骤/等级类知识必须重叠**：
        84 +  *   **字母表式填空**：
        85 +      *   ✅ `"TCP 三次握手：SYN → {{c1::SYN-ACK}} → ACK"`
        86 +      *   ✅ `"TCP 握手第二步：客户端发送 SYN，服务端回复 {{c1::SYN-ACK}}"`
        87 +      *   ✅ `"TCP 握手第三步：客户端收到 {{c1::SYN-ACK}} 后回复 {{c2::ACK}}"`
        88 +  *   **禁止整体枚举**：
        89 +      *   ❌ `"TCP 三次握手的所有步骤是什么？||SYN, SYN-ACK, ACK"`
        90 +  
        91 +  #### 6. 信息溯源与时效性 (Rule 18-19)
        92 +  **标注知识的可信度和时效性**：
        93 +  *   **版本敏感信息**：
        94 +      *   `"[MySQL 8.0] 窗口函数是在哪个版本引入的？||8.0"`
        95 +      *   `"[Python 3.10+] match 语句是哪个版本引入的？||3.10"`
        96 +  *   **数据来源标注**（可选，放在答案末尾括号中）：
        97 +      *   `"2024 年全球 MySQL 市场占有率是多少？||约 45% (Stack Overflow Survey 2024)"`
        98 +  *   **时效性提示**：
        99 +      *   `"截至 2024 年，MySQL 最新长期支持版本是哪个？||8.0 LTS"`
       100 +  
       101 +  ### B. 卡片质量提升技巧
       102 +  
       103 +  #### 1. 个人化与情绪化 (Rule 14-15)
       104 +  **建立记忆锚点**：
       105 +  *   **个人经历**：将抽象概念与具体场景关联
       106 +      *   `"HTTP 403 状态码的含义是什么（就像你访问公司内网被拒绝）？||Forbidden（禁止访问）"`
       107 +  *   **情绪/惊奇**：使用夸张或令人印象深刻的例子
       108 +      *   `"B-tree 的一个节点可以有多少个子节点（像八爪鱼一样）？||数千个"`
       109 +  *   **视觉化描述**：即使不生成图片，也要描述画面
       110 +      *   `"MVCC 的快照读取可以比喻成什么？||拍照时的快照，定格瞬间"`
       111 +  
       112 +  #### 2. 冗余的合理使用 (Rule 17)
       113 +  **双向记忆与多角度表述**：
       114 +  *   **主动/被动双向**（核心概念）：
       115 +      *   `"MySQL 中 B+ Tree 索引的叶子节点存储什么？||完整数据行"`
       116 +      *   `"[反向] 在 MySQL 中，完整数据行存储在索引的哪个部分？||B+ Tree 索引的叶子节点"`
       117 +  *   **因果链双向**：
       118 +      *   `"为什么 InnoDB 不支持全文索引（5.6 之前）？||因为其采用 B+Tree 结构"`
       119 +      *   `"[反向] InnoDB 的 B+Tree 结构限制了什么功能（5.6 之前）？||全文索引"`
       120 +  *   **注意**：冗余 ≠ 复杂，每张卡片仍需符合最小信息原则
       121 +  
       122 +  #### 3. 理解优先 (Rule 1)
       123 +  **每张卡片都要可解释**：
       124 +  *   如果你无法解释某个概念背后的原理，不要制作该卡片，先理解它。
       125 +  *   对于技术主题，优先问"为什么"而非"是什么"。
       126 +  
       127 +  ### C. 题型配比与格式
       128 +  
       129 +  **题型配比**：
       130 +  *   20% 基础定义 (QA) - 用于建立词汇表
       131 +  *   50% 核心逻辑、因果、参数 (Cloze) - 核心记忆
       132 +  *   30% 辨析、排错、实战 (MCQ/QA) - 深度理解
       133 +  
       134 +  **JSON 结构规范**：
       135    ```json
       136    {
       137        "model_type": "qa" | "cloze" | "mcq",
     ...
       39    }
       40    ```
       41    
       42 -  **格式示例：**
       43 -  *   **QA**: `"问题||答案"` → `"MySQL 默认端口是多少？||3306"`
       44 -  *   **Cloze**: `"带 {{c1::挖空}} 的文本"` → `"InnoDB 使用 {{c1::MVCC}} 来实现高并发下的读写不冲突"`
       45 -  *   **MCQ**: `"题干||选项A\n选项B\n选项C||正确答案"` → `"下列哪个不是 MySQL 存储引擎？||A. InnoDB\nB. MyISAM\nC. Redis||C. Redis"`
       42 +  **格式示例**：
       43 +  *   **QA**: `"问题||答案"` → `"[MySQL: 配置] 默认端口是多少？||3306"`
       44 +  *   **Cloze**: `"带 {{c1::挖空}} 的文本"` → `"[MySQL: 索引] InnoDB 使用 {{c1::MVCC}} 来实现高并发下的读写不冲突"`
       45 +  *   **MCQ**: `"题干||选项A\n选项B\n选项C||正确答案"` → `"[MySQL: 引擎] 下列哪个不是存储引擎？||A. InnoDB\nB. MyISAM\nC. Redis||C. 
     Redis"`
       46    
       47 -  **最终检查清单**：
       47 +  ---
       48 +  
       49 +  ## 第四阶段：最终动作
       50 +  
       51 +  一次性将 50+ 张卡片传入 `create_anki_package_from_cards`。
       52 +  
       53 +  ---
       54 +  
       55 +  ## 最终检查清单 (20 Rules 全覆盖)
       56 +  
       57 +  **数量与覆盖**：
       58    *   [ ] 数量是否达到 50+？
       59 -  *   [ ] 答案是否遵循“一个记忆点”原则？
       60 -  *   [ ] 是否针对相似概念做了干扰消除？
       61 -  *   [ ] 填空是否挖在了逻辑节点或关键参数上？
       59   \ No newline at end of file
       60 +  *   [ ] 知识点是否覆盖了基础、核心、高级三个层次？
       61 +  *   [ ] 是否为每个易混淆点制作了对比卡？
       62 +  
       63 +  **最小信息原则**：
       64 +  *   [ ] 每张卡片是否只包含一个记忆点？
       65 +  *   [ ] 答案是否极短（事实类 1-3 词）或单一逻辑链？
       66 +  *   [ ] 是否避免了列表枚举？
       67 +  
       68 +  **上下文与措辞**：
       69 +  *   [ ] 是否使用了 `[标签: 子项]` 前缀？
       70 +  *   [ ] 问题是否删除了冗余背景，精准指向记忆核心？
       71 +  *   [ ] 标签层级是否清晰（基础/核心/实战/对比）？
       72 +  
       73 +  **干扰对抗**：
       74 +  *   [ ] 相似概念是否制作了对比卡？
       75 +  *   [ ] 数字类是否建立了记忆锚点？
       76 +  *   [ ] 形似/音似词是否单独出卡？
       77 +  
       78 +  **序列与结构**：
       79 +  *   [ ] 步骤类知识是否使用了重叠填空？
       80 +  *   [ ] 是否避免了一次性提问整个集合/枚举？
       81 +  
       82 +  **质量提升**：
       83 +  *   [ ] 是否为抽象概念添加了个人化/情绪化示例？
       84 +  *   [ ] 核心概念是否有主动/被动双向卡片？
       85 +  *   [ ] 版本敏感信息是否标注了版本号？
       86 +  
       87 +  **理解与溯源**：
       88 +  *   [ ] 每张卡片的内容是否都能被解释理解？
       89 +  *   [ ] 数据类信息是否标注了来源或时间戳？
       90 +  
       91 +  **格式规范**：
       92 +  *   [ ] JSON 格式是否正确？
       93 +  *   [ ] 填空是否挖在逻辑节点或关键参数上？
       94 +  *   [ ] 辅助信息是否放在括号中？
       95   \ No newline at end of file

● 已完成修改！主要改进如下：

  ---
  ✨ 核心改进总结

  📐 结构重组（4 阶段工作流）

  原版：平铺直叙的步骤
  新版：清晰的 4 阶段流程
  第一阶段：理解与架构 (Rule 1-3)
  第二阶段：分析与规划
  第三阶段：生成与打包
  第四阶段：最终动作

  ---
  🎯 新增核心质量标准（6 大规则详解）

  | 规则         | 新增内容     | 示例                    |
  |------------|----------|-----------------------|
  | Rule 4     | 最小信息原则详解 | ✅/❌ 对比示例              |
  | Rule 16    | 上下文标签系统  | [MySQL: 事务] + 4 层标签分类 |
  | Rule 12    | 优化措辞     | ⚠️ 问题精简前后对比           |
  | Rule 11    | 干扰对抗策略   | 相似概念对比、形似词、数字锚点       |
  | Rule 10    | 重叠序列处理   | TCP 握手的字母表式填空         |
  | Rule 18-19 | 信息溯源与时效性 | 版本标注、来源标注             |

  ---
  🚀 卡片质量提升技巧（3 大技巧）

  1. 个人化与情绪化 (Rule 14-15)
    - 个人经历关联
    - 情绪/惊奇元素
    - 视觉化描述
  2. 冗余的合理使用 (Rule 17)
    - 主动/被动双向卡片
    - 因果链双向
  3. 理解优先 (Rule 1)
    - 可解释性要求

  ---
  ✅ 最终检查清单（8 维度全覆盖）

  从原来的 4 项扩展到 26 项检查点，覆盖：
  - 数量与覆盖
  - 最小信息原则
  - 上下文与措辞
  - 干扰对抗
  - 序列与结构
  - 质量提升
  - 理解与溯源
  - 格式规范

  ---
  🎨 格式改进

  - 使用 ✅/❌/⚠️ 符号增强可读性
  - 每个规则都有具体示例
  - Markdown 分层结构清晰
  - 明确标注引用的规则编号

  ---
  现在这个 prompt 应该能引导 LLM 生成更高质量的 Anki 卡片了。你可以试试看效果如何！

> 我还有一个问题，这些清单是否会让生成的耗时变得更长呢？ 

● 好问题！让我分析一下实际影响：

  ⚡ 性能影响分析

  实际情况：

  会增加耗时吗？
  - ✅ Token 消耗：prompt 从 ~1k token 增加到 ~3k token（输入阶段）
  - ✅ 推理时间：可能会增加 10-20% 的生成时间
  - ❌ 但总体效率通常会提升，因为：

  简版 prompt → 快速生成 → 质量不稳定 → 需要修正 → 总耗时更长
  详细版 prompt → 稍慢生成 → 一次性做对 → 无需返工 → 总耗时更短

  ---
  🔍 关键瓶颈在哪里？

  实际耗时的主要因素：

  | 因素           | 影响              | 解决方案      |
  |--------------|-----------------|-----------|
  | Prompt 长度    | ⚠️ 小幅增加（~20%）   | 可接受       |
  | TodoWrite 调用 | ⚠️ 串行规划会拖慢      | 已优化（并行生成） |
  | 卡片数量         | ✅ 主要因素          | 50 张卡需要时间 |
  | 质量检查循环       | ❌ 如果 LLM 逐条验证会慢 | 需要优化      |

  ---
  💡 优化建议

  方案 1：内化原则（推荐）

  告诉 LLM "不要逐条检查，而是内化这些原则"：

  **重要**：这些质量标准应该内化为你的生成直觉，而非在生成后逐条检查。
  在生成每张卡片时，自然地遵循这些原则即可。

  方案 2：精简版 Prompt

  如果你更关心速度，可以创建一个 "快速版" prompt，只保留核心规则：

  ## 核心原则（必须遵守）
  1. One Card, One Idea - 每张卡片一个记忆点
  2. 使用 [领域: 子主题] 标签前缀
  3. 相似概念必须对比
  4. 答案极短（事实类 1-3 词）

  方案 3：延迟检查

  将详细检查清单放到"生成后的自我审查"阶段，而非生成过程中：

  ## 生成后快速审查（不超过 30 秒）
  - 快速扫描前 5 张卡，如发现模式问题立即调整
  - 不要逐条验证 26 项，重点检查：原子化、标签、对比

  ---
  📊 我的建议

  基于你的使用场景：

  场景 A：追求极致质量
  → 保留当前版本，增加 10-20% 耗时换来质量提升是值得的

  场景 B：需要快速迭代
  → 切换到精简版（核心原则 + 10 项关键检查）

  场景 C：平衡方案（推荐）
  → 在当前版本开头添加：

  **效率提示**：这些规则应该成为你的直觉，而非逐条检查的清单。
  生成时自然遵循即可，无需在每张卡片后验证所有项目。
  仅在最终打包前用检查清单做一次快速扫描。

  ---
  你希望我：
  1. 保持当前版本（质量优先）
  2. 添加"效率提示"（平衡方案）
  3. 创建精简版（速度优先）

> 先使用这个版本吧。我觉得你倒是可以补充一句 “这些规则应该成为你生成时遵守的直觉” 请你在某个合理的地方补充。 

● Update(prompt.txt)
  ⎿  Updated prompt.txt with 2 additions                                                                                                      
       34    
       35    ## 第三阶段：生成与打包 (深度执行 20 Rules)
       36    
       37 +  > ⚡ **效率提示**：以下规则应该成为你生成卡片时自然遵守的直觉，而非事后逐条检查的清单。在生成过程中自然遵循这些原则即可，无需在每
          + 张卡片后反复验证所有项目。
       38 +  
       39    ### A. 核心质量标准
       40    
       41    #### 1. 最小信息原则 (Rule 4)

● 已完成！我在 第三阶段的开头（即实际生成卡片之前）添加了效率提示：

  > ⚡ **效率提示**：以下规则应该成为你生成卡片时自然遵守的直觉，
  > 而非事后逐条检查的清单。在生成过程中自然遵循这些原则即可，
  > 无需在每张卡片后反复验证所有项目。

  这个位置很合适，因为：
  - ✅ 在详细规则之前，引导 LLM 的思维方式
  - ✅ 使用引用格式（>）醒目但不干扰正文
  - ✅ 闪电符号（⚡）强调效率

  现在 prompt 既能保证质量，又不会因为过度检查而拖慢速度了。